﻿ Phú_Yên : Chế_tác chiếc bình gáo dừa khổng_lồ thứ_hai
( NLĐ ) - Sau thành_công của chiếc bình gáo dừa khổng_lồ có tên “ Huyền_sử đời Hùng ” ( đã được công_nhận kỷ_lục Việt_Nam ) , doanh_nghiệp Bình SVC ( Phú_Yên ) đã nhận được đơn đặt_hàng chế_tác chiếc bình khổng_lồ thứ_hai dự_kiến hoàn_thành trước ngày 15-4 .
Theo ông Phạm_Hồng_Bình , chủ doanh_nghiệp , chiếc bình mới này có tên “ Bắc - Trung - Nam ” được Ngân_hàng Đầu_tư và Phát_triển Việt_Nam đặt_hàng . Chiếc bình trị_giá 135 triệu đồng này có chiều_cao 2,7 m , đường_kính lớn nhất 1,5 m , nặng 300 kg , được ghép từ 150.000 mẩu gáo dừa có kích_cỡ 1,5 cm x 1,5 cm ; được trang_trí với hoa_văn chính là hình_ảnh cột cờ Hà_Nội , cửu đỉnh Huế và Bến_Nhà_Rồng ( TPHCM ) .
Q.Khương
